% Fortæl om at nu har vi forskning --- masse nyttig viden
Forarbejde for søvnestimering er foretaget og beskrevet i \cref{chap:forarbejdsoevn}.
Ud fra det er der tilegnet en masse nyttig information, samt udarbejdet en konfigurationstabel for at give et overblik over udviklingen af produktet.
I forskningen af søvnestimeringsmetoder er der fundet en række forskellige måder at estimere søvn på, men desværre har vi ikke kunne finde løsninger hvis implementering er offentlig tilgængeligt.
Af den grund er vi nødsaget til at implementere en løsning selv, hvilket er beskrevet i dette kapitel.
Til implementeringen af en sådan løsning benyttes PsyLog platformen, beskrevet i \citet{misc:faellesrapp}.
Dog har forskningen af søvnestimeringsmetoder givet nyttig viden om redskaber indenfor søvnestimering, hvilket er beskrevet først i dette kapitel.
Derudover beskrives overvejelser omkring snorken, der er vigtigt at have i mente når der tales om søvn.
Efter dette beskrives konstruktionen af en proof of concept metode der benytter sig af de nævnte redskaber.
Dette inkluderer en beskrivelse af forsøgsopstillingen, en systematisk gennemgang af metoden inklusiv et eksempel, samt en diskussion af hvordan man bør verificere metoden, for at sikre at den har den fornødne præcision.
Efter denne gennemgang følger en diskussion af videre arbejde der bør foretages mht. produktudviklingen.



% Desværre er det ikke i public space, så vi bliver nødt til at udvikle vores eget

% Vi kan stadig drage fordel af den viden vi har fået

% Så vi kommer med opsummering af nogle af de gode ting derfra

% Beskrivelse af vores model og hvad man kan gøre for at verificere den

% Beskrivelse af videre arbejde