\subsection{Visning}
Visning af analyse resultater er kun blevet udforsket i stærkt begrænset omfang, dette selvom den visuelle repræsentation er yderst essentiel i om systemet kan bruges.
Hvis visninger skal implementeres på et tilfredsstillende niveau, kræver det at der bliver udforsket datavisualiserings teknikker og teorier.
Det vigtigste her ville så være at finde en visualiserings form der giver den information brugeren leder efter eller har brug for, på en sådan måde at brugere selv kan forstå hvad der vises på skærmen.
En anden ting der er vigtig når visninger skal laves er, at det ikke er nok med en, da folk med forskellig baggrund forstår ting forskelligt, er den visning der kan være indlysende for en person, fuldstændig uforståelig for en anden.
Det problem er en af hovedårsagerne til, at visninger har fået så lidt opmærksomhed som det har, det er simpelthen et projekt i sig selv at lave noget der er forståeligt for så bred en gruppe folk som dette system er tiltænkt til.

En ide til en visning af søvn kunne være et bar-chart hvor hver bar er en søvn periode og så kunne man evt have forskellige farver på barene for at indikere kvaliteten af den søvn man havde, hvis en kvalitets metode er blevet udviklet.
Denne tilgang kunne give folk et nemt overblik over hvor meget de sover af gangen og det ville sandsynlig være tilstrækkeligt for dem til at finde ud af om deres søvnmønster er ved at ændre sig.
Søvnkvalitetsvisning ud fra farve er bare en ekstra ting som brugere med tiden sandsynligvis lærer at se på for en ekstra indikator og som vil forbedre deres overordnede bille af deres søvn situation.
En lignende ide der ligger tæt op af denne er i stedet for at vise længden af hver søvn periode, kunne man måske vise den mængde søvn der havde været i løbet af hver dag, måske endda stadig bruge farver til at vise kvalitet og så ud over dette finde en måde at vise på hvor mange søvnperioder den mængde er delt over.

